(報應）李光耀孫子出櫃！「搭肩相擁」閃照力挺LGBTQ

衝擊新加坡《刑法》

2018年07月21日 08:07 小 中 大
▲新加坡建國總理李光耀的孫子李桓武（Li Huanwu）與男友合照。（圖／翻攝自李桓武臉書、Out In Singapore IG）
▲新加坡建國總理李光耀的孫子李桓武（Li Huanwu）（左）與男友合照。（圖／翻攝自李桓武臉書、Out In Singapore 網站）
記者楊絡懸／綜合外電報導
新加坡建國總理李光耀的孫子李桓武（Li Huanwu）本月稍早曝光自己與男友的合照，更把這張合照設定為臉書大頭照；20日凌晨，他在照片加上濾框公開出櫃，並邀請新加坡民眾出席一年一度的「粉紅點」（Pink Dot），支持LGBTQ（女同性戀、男同性戀、雙性戀、跨性別者及酷兒等）族群，引起熱議。

透過李桓武臉書照片可以看到，他和男友的合照設定為臉書大頭貼，在照片上加上濾框透露出「我們準備好了！粉紅點」的訊息，另外再寫上文字：「今年沒有呼籲什麼社會行動－－我更自私點：這是我生日的前一天（也是Magnus生日的隔天）。請在那裡。（停下來的時候拿一杯飲料）。」

英國《獨立報》（The Independent）釋出李桓武和男友互相摟著對方的照片。報導指出，李桓武今年31歲，他的伴侶是一名獸醫，今年27歲，是新加坡人。過去的李桓武並沒有公開出櫃，但他已經連續兩年參與新加坡舉辦的「粉紅點」，力挺LGBTQ性別社群。
李桓武的父親是李光耀的次子李顯揚，他的伯父是現任新加坡總理李顯龍。李光耀在世前曾接受新加坡《海峽時報》訪問，面對孫子很有可能是同性戀者，有什麼想法呢？李光耀認為同性戀不是一種「生活方式」（lifestyle），那是一種與生俱來的「遺傳差異」，而同性戀者不應該受到任何迫害。
「你無能為力，就是只能接受。」李光耀說，他曾經詢問過醫生的意見，同性戀者生來就有這種基因，本質上是基因遺傳時隨機的差異，這是無法改變，「那麼為什麼我們要將其定罪呢？」而他坦然接受。
▲新加坡建國總理李光耀的孫子李桓武（Li Huanwu）與男友合照。（圖／翻攝自Out In Singapore網站）
▲李桓武與男友搭肩相擁。（圖／翻攝自Out In Singapore網站）
李光耀更在2007年新加坡人民行動黨（PAP）青年軍活動上坦率分享了他對同性戀的看法，他認為，現在的社會強烈抵制同性戀者，基督教、伊斯蘭教，甚至是印度教、中國社會等，正面臨著持續性的失常，「但這是失常嗎？這是一種遺傳差異，那麼我們該怎麼辦？我認為我們要務實調整……」
據了解，新加坡《刑法》第377A條規定，無論公開或非公開的男男性行為，觸碰男同性性器皆視為「嚴重猥褻」（gross indecency），即算違法，最高可處以2年有期徒刑，不過相關法律通常沒有執行。性別與人權團體認為第377A條已違反新加坡《憲法》第9條和第12條，多數上訴案件都被駁回，但外界同時也猜測，李桓武的出櫃與性別人權支持可能將促成修法運動。
▼李桓武與男友合照閃瞎網友。（圖／翻攝自臉書）
▲新加坡建國總理李光耀的孫子李桓武（Li Huanwu）與男友合照。（圖／翻攝自李桓武臉書、Out In Singapore IG）

關鍵字： 李光耀,李桓武,男同性戀,同性戀,LGBTQ,粉紅點,Pink Dot,新加坡刑法,東南亞要聞

原文網址: 李光耀孫子出櫃！「搭肩相擁」閃照力挺LGBTQ 衝擊新加坡《刑法》 | ETtoday國際新聞 | ETtoday新聞雲 手機版 | ETtoday MobileWeb
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

幾時捉李光耀個孫去打藤？

打到佢變返直？

幾時捉佢孫入去精神病院?

岩啦報應黎，你個仆街政府打壓人，害人幾多次，個孫就比人屌足幾撚多鑊 抵撚死

屌佢孫時要大大力

玩到佢崩壞

\打藤/ \打藤/